近排想轉機 Canon R6定Nikon z6ii好

想拎黎影相同拍片
見YouTube個個都吹捧z6ii
同埋支14-24 f2.8 好似幾吸引
R6拍片畫質又好似無z6ii咁好

但R6可以反mon 同對焦快啲

利申：唔用Sony

R6 +24-105L
完勝

鏡群大三元都差唔多 1535個焦段就手D

1424都可以開DX mode 個DX 拍片應該食多d 焦段

睇支rf70200 係贏個輕

反觀nikon 1.8系列贏到1.4既質素

canon 1.8係平鏡既路線 全開麻麻

機身就z6II 卡槽CFE 再搭張SD 睇你想唔想買CFE卡

並且像素多四百萬

對焦方面 應該R6優勝

操控睇你自已用咩機 Nikon 個柄好揸手d

本身用開canon 但係想轉Nikon z6ii
但身邊啲朋友就建議r6

之前問過人話z6ii拍片應該同r5比 唔應該用r6比
所以覺得z6ii 拍片畫質應該好過r6

睇你拍咩
雖然R6 h265 transcode到下世紀
但z6ii內錄得8bit
如果run and gun嘅話
R6防震同對焦同有優勢
而Z6ii主要優勢係外錄可以拍raw同log
r6外錄唯一好處係拍prores
入翻電腦一樣唔洗做transcode
兩部機真係好睇你砌唔砌舊外錄

拍片 外錄先有10bit N log

你本身有咩canon鏡先
nikon 1.8 係靚既但貴過canon1.8 好多
R6 防震同追焦係贏Nikon 既
但R6 像素低d 但iso 好d
同埋canon 同nikon 色都唔同
睇你慣唔慣

同埋鏡群兩間暫時都係差唔多
M 支14-24 係好好J 但買filter 會唔方便
c 15-35 我就覺得好用少少 同裝filtrr方便d

不過canon 暫時缺點係鏡頭全部缺貨
L 鏡支支都要等
我 50 1.2同85 DS 等左2個月都未有

無啊都係得24-70 f4同支50mm f1.8
咁依家轉r6 咪無鏡用
支24-105 f4 kit lens夠唔夠用

之前試過支Nikon 支z 85mm f1.8
畫質幾細緻 幾sharp 但係有啲貴

GFX 100

Nikon就係因為垃圾先要使咁多錢叫啲9upper吹

去到2021呢個level既無反全部都係差唔多

差在你要唔要用盡原廠個對焦

你可以上canon 官網訂左個adaptor 先
但要等大約2-3個月先有貨
24105L 夠用呀 好鏡黎
加Rf 50 1.8 同35 1.8 or 85 f2
有排玩 慢慢等L鏡落返價都ok

依家R6 KIT 叫平左少少

收到 睇黎大家都係覺得R6好啲

普通咁比當然r6好
Nikon比較好係z6二手同z5水貨，都z62呢個價就唔夠人鬥

去肥花撚下兩部機囉
用開canon 會買R6 上手快好多
R6 操控性一流

用開canon買r6 用開nikon買z6ii 無鏡頭包袱就揀部你覺得靚仔啲嘅

所有有關攝影問題一律R5 ＋ 2470 2.8

R6. Nikon分分鐘收皮

用開Nikon，就會覺得Z6ii手感好正。

但拍片。。。。。。唔

拍片有咩問題

lm學野

講依個論點既人大多都收左皮好耐
人地軍方果邊大把支持
你可以話佢生意唔好，但要佢收皮就難囉

n log 和 hdr都要用hdmi output

要拍片就r6 啦
R6 Max Video Bit rate 470mbps vs z6ii 144mbps
低光表現又好d

膠都唔洗比佢啦